MOC : 
Source : [[Loi sur la presse du 9 septembre 1835]]
Date : 2023-07-17
***

## Résumé
a Loi sur la presse du 9 septembre 1835, appelée aussi la « loi scélérate de 18351 », constitue selon les historiens un virage important de la monarchie de Juillet dans sa politique sur la liberté de la presse. 

## Référence

## Liens 
[[Presse]]